ViuTV播世界盃決賽收視報捷 金廣誠﹕攻體壇盛事不是為賺錢

【明報專訊】2018俄羅斯世界盃隨着前晚法國擊敗克羅地亞奪冠而圓滿落幕。今次在世界盃中成為贏家的還有ViuTV，直播多場賽事收視報捷省靚招牌。昨日ViuTV舉行的「跑多步」記者會，公布收視成績。昨晚直播法國對克羅地亞的冠軍戰，ViuTV錄得最高收視26.6點（逾174萬人次），平均收視為24.4點；網絡平台串流收看量亦達到超過41萬人次。據知對家的TVB晚上11時50分至凌晨2時的劇集《刑事偵緝檔案IV》，平均收視只有2點。

ViuTV製作部副總裁金廣誠指世界盃帶動更多觀眾、食市留意99台，他說﹕「世界盃前，同事們打賭收視是28或26點，我就貪心想去到28點，現在這個收視好鼓舞。」有傳ViuTV以逾1億元購買世界盃播映權？他避談道﹕「不知，這是公司秘密，我有所保留，好多事不是只為賺錢，今次賺到個精神，大家行多步。」

希望與曾志偉再合作

金廣誠表示公司正研究再購買大型體壇盛事。問到是否會播奧運？他陰陰嘴笑﹕「多謝提點，我們都想帶動運動熱潮，一直動腦筋提供多些節目，包括音樂、搞笑和Live騷，因為即將會增添多些廠房。」令人聯想無綫最近刪除體育節目，激發ViuTV更重視運動？他否認道﹕「我們一向有做，只不過是不同類型，好似G1格鬥賽。」曾志偉亮相世界盃節目，意味會有進一步合作？金廣誠說﹕「希望達成，呢個世界圓的，現在的確少了觀眾睇電視，不論去邊個台，都希望提供多些選擇，令更多觀眾睇電視。」ViuTV大手筆邀明星足球隊成員譚詠麟（阿倫）、曾志偉等近30人到俄羅斯睇波助氣勢，前晚阿倫在現場跟主持齊齊講波。其實賽事直播時阿倫也少說話，但仍有網民嫌他多聲氣，逐一數他的廢話，但也有網民指阿倫在搞氣氛，可以體諒。

郭偉亮睇波嘩聲四起

昨日招待會上乘世界盃收視餘威，宣傳即將推出的大型選秀節目《Good Night Show全民造星》，擔任星級導的劉美君、郭偉亮（Eric）率領30名學員出席造勢。Eric表示與老婆葉佩雯一起欣賞世界盃，決賽熱捧克羅地亞，他說﹕「我們睇到嘩嘩聲，突然有4個觀眾跑入球場（編按﹕4人為俄羅斯異見樂隊Pussy Riot成員），今屆世界盃元素真是包羅萬有，不知道以前亞視有無這個收視點呢？」劉美君也是球迷，覺得今屆比利時對戰日本、法國鬥克羅地亞爭冠軍這兩場比賽最精彩，可惜自己習慣早睡，要睇重播，未能支持ViuTV直播，她笑言﹕「我習慣晚上10點就瞓，9點開始不知道世界發生什麼事，拍《全民造星》試過拍到凌晨1點，好辛苦，唯有堅持。」

大台

多咗人知99台已經賺咗

實行發大啲體育黎搞啦，楷仔驚蝕錢咩，大把錢

雖然明知係客氣說話
但起碼聽得舒服

涉足體育運動已經賺倒一堆觀眾

黎緊佢now有齊晒歐5大聯賽 個個星期是但抽一場放係viutv到播 大台都幾大獲

麟伯同至矮唔係TVB忠臣黎咩

Richard大把錢 驚閪咩
再嘈買埋你tvb

唔夠既打個電話比爸爸羅

星期六日各播一場都夠做

塞住倫狗個口

Weekend 大台d 節目垃圾到癲

抵正評

金廣誠係咪就係九叔？

講真，其實體育吸引到好多人睇，睇下奧運/亞運/世界盃 咁多忽然體育迷就知

政府成日叫人運動，但連一個免費既體育台都無，Richard 發大黎做一定有得諗

一面就cut一面就大搞

乜撚野余詠珊出黎講兩句啦

亞視化

管理層亞視化(例李寶安，杜之克)
藝人亞視化

cut人手 大手買外拍劇

依家tvb開始有少少細個睇亞視既感覺

仲要呢班忽然體育迷真係會比錢book場睇

Now買哂來季五大聯賽播映權
得閒間唔中射返一兩場俾viutv播都應該嚇死cctvb

原本以為最少玩多廿年,依家玩十年都唔知得唔得

我忽然球迷都有睇決賽

如果佢播下其他類型運動我都應該會睇下
例如舉重嗰啲

幫佢諗埋，進取啲，射晒啲聯賽去viu播，現有now客月費即時減50%；下年月費再調整，全民免費睇波

保守方案，射幾場去viu播；喂阿哥，體育唔係淨係得足球，其餘時間播下啲中國人鍾意既種類，羽毛球/排球/乒乓球，啲廣告費收到停唔到

落重本買埋職業拳擊同ufc一定無得輸

播星期六 2030 既英超

Tvb 既j2仲有馬跑呀‼️

收皮啦 j2拎黎播馬播六合彩就知你氣數已盡 技窮

因為個陣未有viu同奇妙所以焗播

有得賭就大把廢老睇

搞手....

而家世界盃完咗，希望ViuTV唔好打返原型

放心，香港人會

四年一度世界盃於上周日圓滿結束，購得今屆播映權的ViuTV，於決賽夜寫下開台以來最高26.6點收視紀錄，惟翌日即打回原形，昨晚（16日）黃金時段收視僅得1.1點，即約7萬觀眾收看。

已打

你咪中國人囉

死開啦tvb狗屈dee

最緊要咪撚請荷蘭叻條撚樣上節目

同亞視一鳩樣愈拍愈垃圾
搵鬼睇咩
仲要同亞視末期同強國合作

細個睇tvb係覺得d人好後生有活力
亞視班人就好老無活力 仲有浸大陸味

雖然依家viutv未做到以前既tvb 但個勢唔錯
tvb就真係開始有個種亞視味

家陣呢個年代, 已經無人睇電視
所以已經無人可以再做到 以前TVB 個勢

即係將來就算TVB 變亞視, 收視得番 幾點, 然後執笠
viu 既收視都只會繼續係5點以下, 無可能再去到 以前TVB 可以有 30點,40點收視 果陣既盛況

無計, 時代已經唔同左

但人仲係要睇節目 d人就算用電腦睇既野都係人地d電視節目黎 我始終覺得所謂無人睇電視係誇張左

依家d人收工唔定時 睇唔到set死左時間既電視就可能真
但如果連用電腦官網重溫都唔睇你 就真係純粹你d節目唔夠吸引

咁事實香港節目 的確唔吸引.......

香港人情願睇 美劇, 韓劇, 日劇, 韓國大陸既綜藝, 都唔睇香港劇/綜藝

最好NOW tv 攞埋nba 咁可以好似以前ATV咁每星期黃金時段(可以放係96台)免費重播一至兩場

請博士張丕德個班講波,都己經吸引幾多人睇,重點nba廣東話評述係有市場

以前ATV重播NBA都收視好似唔差,重點聽張丕德講波真係好正

所以只係好唔好睇既問題
如果個堆美劇其實係viutv拍 一樣有人開電視直接睇
問題係係tvb唔敢比錢拍衝得出香港既劇
衝得出香港既一樣可以賣錢
但依d真係要中意電視既人先會冒依d險 好似以前6叔咁
如果純當一盤普通生意搞不如唔好做電視啦

全民造星

重要係有靚女

徐嘉諾、張丕德，NBA地帶

搞...和

至矮一定唔係
佢去過亞視
阿姐就係忠臣
不過依家都跟埋viu去睇波

有年奧運其中一場籃球賽事
場上有夢幻隊
旁述有夢幻組合（張丕德 徐嘉諾 蔡錦豐）

一朝天子一朝臣
老細都換左人
揸旗果班又係咁內鬥
忠臣?藝人根本就無呢家野

早十幾廿年前果個電視生態先係唔正常
想入屋 想宣傳 一定要同無線打好關係
無記想封殺一個藝人 真係話都無咁易
仲記得當年話唔容許其他藝人係其他電視台用廣東話接受訪問
當然 無記一定例牌話無咁既事
實情係點 大家都知

但今時今日 免費電視唔再係得一間
再者現今電視生態亦唔同左
多得網絡發展迅速
多個網上視訊平台急速發展
好話唔好聽 上網睇野既人 分分鐘多過睇電視既人
咁情況下 無記對旗下藝人控制力大減

其實 藝人應該可以不同電視台亮相 發展

佳仔想行體育路線 不如攞舊錢做比學界/足總做奪冠獎金，還掂香港足球員人工咁奀，幫補下收入都好

真心問有邊個唔知 係睇唔睇姐

唔叫佢報下今日黃金時間收視既？

體育路線邊有得做

cctvb係老餅先睇

成個icq咁

以前無線加亞視收視有50點以上，現在全民都知的世界盃決賽，viutv加cctvb只有30點

所以跟本電視同紙媒一樣，冇得做

你計番少左個十幾點收視
其實就係所謂既慣性收視

以前tvb 12點前收視點跌十日弓

點跌都唔會個位數字

連慣性睇大台既老母都開始睇入住請敲門 就知道tvb大獲了

大台做垃圾劇
西極都有20點收視
呢廿點慣性收視好難打破
班c9/廢老係習慣在睇呢d拖拉既廢劇
你做到netfilx/hbo咁大規模
佢都會覺得垃圾

楷仔應該拍劇

不過下次唔該咪搵撚伯同米奇老味呢兩件老害垃圾, 簡直污染咗場波, 屌佢老母!

tvb:過完世盃咪打回原形

馬會快啲買96/99台播放時間,到時連班廢老都逼住轉台

雖然實際冇咩可能，但如果成個長和系抽起晒tvb既廣告，無線會唔見幾多？

無綫收視20倍拋離 ViuTV告別世盃打回原形
於上周日世界盃決賽夜，ViuTV寫下最高26.6點收視，不過翌日即打回原形，黃金時段僅錄得1.1點收視，即約7萬人次收看，相反無綫翡翠台黃金時段平均收視達20.7點，有超過132萬觀眾，以近20倍人數重擊競爭對手！藝人馬浚偉與楊卓娜亦出言力撐無綫。

播波根本只係搶到TVB小小客

如果播nba就正啦